【僱主喜訊】英國連鎖超市Tesco將裁員1.5萬人 自動販賣機取代員工食堂

外電報道，英國連鎖超市集團Tesco將削減約1.5萬個職位，並關閉肉類、魚類和熟食櫃檯。

據〈星期日郵報〉報導，Tesco還將對店內麵包店進行重修，並用自動販賣機取代員工食堂，料計劃影響集團旗下較大型的732家店舖。

行政總裁Dave Lewis本週較早期時候將通知有關員工，並且被迫進行裁員談判。報道引述，Tesco回覆〈星期日郵報〉指，公司一直尋找更簡單有效的運營業務方法。

香港依家一半一半咁做 等人熟哂點用再普及D就可以連34.5都省埋

長遠減低成本, 一定要係自動化及電腦化

日本東京係世界上最多自動售賣機密度既地方

並用自動販賣機取代員工食堂

琴日去一田排曬長龍 d自助機無人用
去圓方果間超級市場又係無人用

只係習慣問題
電子野你唔俾人選擇佢地就會用
你睇大陸老人家到街市到街邊乞衣都識用wehcat pay就知

新鮮野變雪藏野

我用, 費事排隊

有自助俾錢實用自助
屌D老野一係慢條斯理咁搵亳子俾錢,一係買少少野就用信用卡,阻撚住晒
有時D收銀又閪,個樣死老豆咁好似殺左佢全家

(Bloomberg) -- Tesco Plc is set to cut about 15,000 jobs and close meat, fish and delicatessen counters, Mail on Sunday reported, citing unidentified industry sources.

The retailer will also overhaul in-store bakeries, and replace staff canteens with vending machines, the newspaper said. The plans are expected to affect the majority of Tesco’s 732 larger stores, according to the report.

CUT左人手個COST

貨品平D, 僱主支出少D

WIN-WIN

關閉肉類、魚類和熟食櫃檯。

呢啲會cut中央廚房位多啲喎

人手暫時仲有少少用處既，會提一提你差幾錢有印花，買多盒半價等等資訊，我自動機成日唔記得換印花

似日本咁買食券？

咁講真跟支那用手機落單仲慳成本

RIP

點會平d啊，緊係賺到盡啦

成日去佢啲butcher 同fishmonger 買餸
Tesco 屌你老母枉我幫襯你咁多年

即係個 canteens 變咗全部用 vending machines，

應該唔會話無肉無魚賣既
以前係英國讀書見佢係你要幾多先即切幾多
之後可能變左好似惠康咁 切定晒包好晒咁賣

有啲要去肉檔魚檔先有得買e.g. samphire，新鮮mussells

次次都用自助

用rfid我攞完貨就咁走人唔洗排隊比錢嘅話，會用少好多人手，又慳好多時間

賺取更多利潤，同時炒晒班員工
僱主既勝利

最低工資保障工人呀，黎緊的經濟低谷期再上每年提高的最低工資，遲早香港都會用自動式機取代人手落單。
唔會錯/員工的福利全都省返/香港好撚多客人叫咗野食a, 黎到唔想食，就梗硬屈樓面錯，機就無咁煩。（利申飲食業）

早幾年已經有人向飲食業提出落單的機。當時未有最近工資的連鎖效應，無咩人理，以後就難講。